員工轟港台亂報鉗斷警手指

員工轟港台亂報鉗斷警手指

港台誤報沙田衝突當日一名警員被示威者剪斷手指，引起員工及聽眾不滿。

【本報訊】周日沙田警民大衝突當晚，懷疑警方向傳媒高層放流料，連累香港電台及多間傳媒誤報一名警員被示威者剪斷手指。事件更引發港台員工及聽眾不滿，批評負責新聞部的高層協助警方傳播失實消息，間接製造混亂與恐慌。港台拒公開新聞消息來源，並辯稱已適時更新修正錯誤報道。

傳真社報道，周日當晚多間傳媒引述警方指，有警員被示威者用鉗剪斷手指。傳真社調查發現，被指鉗斷警員手指的工具，實為示威者從警員手上搶去的警棍，該警員手指事後亦完好無缺。部份傳媒其後刪走網上報道的相關內容，但警方從未有正式澄清。

傳真社就事件向警方查詢未獲正面回覆，只着記者翻查早前警方發放的新聞稿及電台訪問內容。

相關新聞：連登仔：右轉去金鐘 唔搞終審法院

新聞總監下令不用「消息指」

誤報流料的傳媒包括香港電台、《信報》、《星島日報》、《經濟日報》、《成報》、《大公報》等，其後部份傳媒在網上報道刪走有關內容，印刷版本則仍可翻查有關說法。

港台節目製作人員工會昨日去信管理層，要求交代當日相關報道的標題，為何不用「消息指」，卻以直接描述方式，妄下判斷，令港台成傳播失實消息的幫兇。

工會指出，該台7月15日凌晨1時半的新聞簡報，也提及相關內容：「警方話，有11名警員受傷，其中一人被咬斷手指，另一人……被鉗夾斷手指」；其後港台在凌晨2時及2時半的新聞簡報重複讀出相關引述內容。

港台工會指出，翻查網上錄音，不實內容已被刪走，惟網上新聞文字版的截圖早已廣泛流傳，令港台新聞公信力受損；工會也接獲公眾人士書面投訴，指摘港台「在未有確鑿證據下，報道失實訊息，嚴重誤導公眾，違反客觀標準，間接製造混亂與恐慌資訊」。

工會續指，曾向新聞部同事了解，得悉當晚新聞部總監黃金鳳明確指示，報道標題不用「消息指」，而用直接描述的方式表述「有警員被咬斷及鉗斷手指」。工會昨日去信港台管理層，包括廣播處處長梁家榮、署理副處長及新聞部總監，要求書面交代，包括誰人得悉警方消息來源、曾循哪些途徑求證，以及為何報道標題不用「消息指」而用直接描述方式。

廣播處長梁家榮回應稱，已經與署理副處長及新聞部總監了解過；一如以往，新聞部同事秉持專業求真的態度去處理相關報道，透過不同途徑去求證消息內容。他補充，基於傳媒操守，新聞消息來源不會公開。而由於新聞事態不斷發展，新聞部獲得最新資訊後，已經適時更新修正。

■記者王家文

上一則
上一則
暴警阻採訪：記者搞亂社會

下一則
下一則
潘曉穎父去信林鄭 倡單次移交疑犯

連登仔：右轉去金鐘 唔搞終審法院
銀髮族萬人上街撐後生仔
朱牧告誡林鄭：行惡必滅亡
邵家臻讚be water滋潤社會
樂隊連儂隧道唱《自由之歌》
港抗爭網民膺《時代》25強
無大台 連登Telegram凝聚集體智慧
瑞典少女用hashtag組織全球罷課
網紅張大奕 唯一上榜內地人
暴警阻採訪：記者搞亂社會
潘曉穎父去信林鄭 倡單次移交疑犯
傳民政局邀中學生閉門見特首
「送警非迎警」新地難釋疑
留守者清理櫥窗塗鴉
「光復紅土」遊行未獲批
部署7.28 警晤將軍澳商場主管
港大斥警無搜令夜闖校園
建制律師團表明拒助示威者
腦友坊DQ張超雄 網民籲杯葛
丹麥前首相：北京威脅民主
銀髮族遊行 民陣接力7.21香港人再晒冷

良心員工

港台也維穩

希望港台記者守得住

Push